---
publishDate: 2024-04-17T00:00:00Z
title: Meistertitel C-Nord 2023/2024 für den HDCG 2
description: Spielbericht über das Saisonende 2023/2024 des HDCG 2
excerpt: Spielbericht über das Saisonende 2023/2024 des HDCG 2
image: ~/assets/images/gallery/HDCG2/2023-2024/SDA_Gameday_14/trophy.webp
category: Spielbericht
tags:
  - sda
  - hdcg2
canonical: https://hdcg.ch/meistertitel-cn-2023-2024-hdcg2/
---

import GameScore from '~/components/widgets/GameScore.astro';
import HDCLogo from '~/assets/images/HDC_Logo.png';

## DC ICE AGE vs. HDC Gelterkinden 2

<GameScore
  home={{ name: 'DC ICE AGE', logo: null, score: 12 }}
  guest={{ name: 'HDC Gelterkinden 2', logo: HDCLogo, score: 13 }}
/>

<p>
  Am 13.04.2024 empfing der DC ICE AGE den HDC Gelterkinden 2 zum Finalshowdown. Es ging dabei nicht nur um den
  Saisonabschluss sondern war zugleich das direktduell zwischen den beiden punktgleichen erstplatzierten der Liga. Dies
  bedeutete, dass der Sieger auch der Meister der Liga C-Nord sein wird. Man bemerkte diesen Umstand bei jedem einzelnen
  Spiel und Leg. Es war eine generelle Anspannung zu verspühren.
</p>
<p>
  Die Spieler waren konzentriert und fokussiert. Es war ein Spiel auf Augenhöhe. Vor den 3 letzten Spielen stand es 9:12
  zu gunsten des HDC Gelterkinden. In 2 von 3 Spielen hatte der HDC Gelterkinden sogar Matchdarts, konnten diese aber
  nicht verwerten, auch wenn der Draht zu hören war, schlugen die Darts milimeter am Doppel vorbei ein.
</p>
<p>
  Dies hatte zur Folge, dass es in ein Entscheidungsdoppel gehen musste. Eine Möglichkeit mit der wir schon gerechnet
  hatten. Ein Jahr zuvor musste man beim DC ICE AGE ebenfalls in einem Entscheidungsdoppel den Sieger ermitteln, damals
  konnte der DC ICE AGE das Spiel für sich entscheiden. Dieses Jahr war es jedoch der HDC Gelterkinden 2, der das Spiel
  mit einem 0:2 für sich entscheiden konnte. Mit einem 12:13 Sieg konnte der HDC Gelterkinden 2 den Meistertitel der
  Liga C-Nord für sich beanspruchen.
</p>
<p>
  Ein wahrlich spannendes und würdiges Abschlusspiel der Saison 2023/2024. Wir danken dem DC ICE AGE für das faire und
  spannende Spiel und gratulieren zum wohlverdienten 2. Platz in der Liga C-Nord.
</p>

#### Links

- [DC ICE AGE](https://dlbb.ch/team/dc-ice-age/)
- [SDA](https://www.darts.ch/)
